一個中廚仔同拍咗拖4年半嘅女朋友分手.....

前女同我講大家嘅價值觀唔同，又話我冇上進心之餘冇時間陪佢同關心佢，完全冇諗過大家將來。

自己20歲中廚仔一個月入19k,每日返成12、13個鐘，其實每日返完工都攰到仆街，但係每日都會搵啲時間陪佢傾電話，有陣去佢樓下陪佢食宵夜，條女有時襯我落場都會送自己整嘅飯盒比我陪我一齊食，我問心真喺好開心，但有時太攰冇乜表情佢又會以我唔開心，之後就冇再送飯比我....
我每次出糧都將放返$10000入戶口，其餘就家用同埋其他洗費，自己平時洗費唔多，多數都係同條女一齊先用。然後佢同我講話我冇乜才能，人哋d男朋友都識跳舞、唱歌......我心諗我返完工都夜晚10.幾啦仲邊有時間
本身一出黎17k，辛苦捱左半年，日日夜夜被d師傅屌，終於升左去19k。
自從同左條女一齊之後，我自己都已經冇咩再買衫褲鞋，將本來自己用嘅錢用嚟得閒買下禮物比條女咁

想問下大家我喺咪一個好差嘅男朋友
唔應該再累人累物

我發覺好似毒撚一個更開心

唔好害咗人啦

港女:我要男朋友月入50k 識打波跳舞做gym 每日要抽6個鐘陪我

真定假 嫌你唔識唱歌跳舞呢d野

咪錢
弱智港女講d白癡野好撚難聽
唔上進 冇安全感
屌你老母 成班垃圾
感情台得一個答案 分手

有時行街身邊行過條友會聞到成陣油煙味

唔使諗都知係d中廚佬

回頭望下

九成九草根樣，多數著住件廚房佬衫衝入廁所爆石

你諗下

如果你有個女

會唔會希望佢個閪會比呢d刻突佬屌？

讀唔成書要做體力勞動工作

成世人無前途

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

講少左兩隻字者
人哋d有錢男朋友都識跳舞、唱歌

全香港有幾多仔係識煮中菜,你條女唔識貨姐

條女啱啱出黎做野?

咁樣我喺咪要成世都一個？😞

搵過個啦 講得出呢D野既
一齊落去邊有意思

大把女畀你揀
咁多女失業
溝返啲sales 無工返個啲
唔使驚佢怨你

你做到開餐庭做老板 佢咪會番黎lo

又係你

巴打照一照鏡先

可惜你冇bno
唔係你去英國應該會發達
btw點解咁後生會做中廚

講真呀 做廚呢行真係做gay佬好過

溝乜7女 自己辛苦

你諗下你gay既話

另一半同你一齊做廚房，一路返工一路屌 仲爽啦

扑野都唔洗就時間

唔大洗 儲錢 勤力
好男人啦 20歲大把前途

好老土講句行行出狀元... 比d信心自己

始終冇時間先係問題
你返完全日已經累到西咁, 扑野都冇力啦
放日假寧願係屋企都唔會想出街, 仲要陪女, 真心累我都明
呢段時間單身其實壓力仲少, 專心儲錢
到時轉個好環境少少/自己搞生意先再搵伴都未遲

香港搵食已經夠煩, 仲要顧多個真係唔撚掂
除非你搵到個好自立既女朋友(但自己經驗同呢d女拍拖雖然冇野煩, 但少好多情趣), 講到尾, 有錢有時間先拍拖啦

唔洗自暴自廢
學好廚藝，做人陽光D
挨多幾年睇下更上一增樓，做人有自信就吸引到好女仔
當然要學帶眼識人

嫖賭飲吹就少掂為妙，返唔到轉頭成世心理唔平衡

識過個
唔好再咁認真
條女係鍾意你
你瞓街都會陪你捱
佢唔鍾意你
你做到醫生律師工程師
佢都可以話你冇上進心
你肯做肯捱佢都唔欣賞你呢個女人就係唔愛你

正正經經叫雞啦

講真你個條件搵女朋友係咁架喇，有無考慮搵個男朋友照顧下你？

做廚房就唔好拍拖啦

女人真係痴撚線
成日陪佢但係返柒工冇＄就話冇上進心
屌你轉工
之後就話
冇時間陪佢
大佬搵得多$就冇時間日日陪㗎啦唔洗做

估你地係中學拍到依家，咁大家共同既經歷唔同左，分開都係在所難免。
又唔使咁介意既，學多一兩年自己出去開舖，到時就唔會有人介意廚房佬出身。

加油啊，搵一個可以理解你既另一半好過因為拍耐左但唔識體諒你既人

讀緊HD

夜夜俾師傅屌

So mean

臭雞一隻

做中廚咪才能囉

分手
不過 12 13個鐘先得19k真係好少。有無諗過轉工

20歲19k

不要暗戀

個個唔同
有人話你唔夠上進 冇錢
但其實係香港 我覺得夠食夠住 做到自己鍾意嘅嘢
同到鍾意嘅人一齊 就無悔
佢同你分手 係價值觀唔同 再一齊佢都辛苦
咁不如分開 大家都開心
巴打先得20歲 仲有大把青春
愛人既時候 記得都要愛自己

利申：講就叻 自己呢排都係咁諗..

未玩夠

爸打唔係想睇死你 但係有冇諗過讀書?
中廚雖然辛苦同開頭搵錢少 但讀完書加經驗入酒店做 大把前途

窮係咁架啦

做廚房係難識女， 最多搵同場的女侍應入手

做大廚

你班ex 未玩夠，覺得你悶又冇時間倍佢玩一齊癲

啲女係咁ga啦 自己份糧就去旅行
男友冇儲就冇上進心冇為將來打算

上進嘅中廚係屈機嘅
巴打單身有助你專心研究廚藝
唔好浪費時間畀唔識欣賞嘅女人

傻啦 未遇到姐 咁後生就咁悲觀

呢啲就算把啦，日做13個鍾加訓教你仲有啲咩時間去顧人呢?

認真問，廚去到邊個位先唔洗做咁耐

搵炮友算啦

做多幾年，累積下人脈同經驗再入酒店會好啲
到時就唔同講法

我覺得你好唔上進囉，分手啦！

真心喎，未知巴打你仲有無其他個人習慣無講出嚟係同條女夾唔到，但就咁聽你知道而家自己生活應該點樣努力，先廿歲，已經好好，唔放棄一定有出路。你條女可能都仲細唔識諗，佢想玩由佢啦，佢遲啲就會體驗到咩先叫好。

做廚房 溝廳面嘅女囉 落場可以扑下野

條女 騎牛搵馬

女朋友讀緊hd咋話 好心佢就收皮啦以為自己咩料
你個故事根本就係come on james，不過可惜係輸比mk仔
唱歌跳舞 都搵唔到萬九一個月啦(除非真係簽約做明星)

中廚好搵呀，不過真係辛苦錢 日做夜做
就算第時同第個女人拍拖結婚，小心被帽

算啦，條女唔係真心愛你

陪唔夠條女，條女嘛亂諗野
條女仲讀緊書大把時間，你又冇時間陪人，俾佢d fd講兩講嘛分手

行政總廚掛

大廚都要12個鐘？咁誇張

19k 唔算差啦講真

屌你而家先20，你用幾年時間不停改進自己，專注係自己事業先啦，一個男人首先要有自己嘅事業之後就會吸引到人架啦

中廚仔？茶記個類？

根本唔係錢問題，係有冇時間陪人問題
人地女仔20歲貪得你幾多錢係貪錢既一開始都唔會同佢一齊啦

正解

呢d工種係咁啦
返6日10鳩幾個鐘
結左婚都驚老婆偷食啦

原因樓主自己都講哂la
無時間陪囡囡又無錢又無反應無驚喜無小禮物送下無情趣淨係腳踏實地返工
𡃁妹最鐘意嘅一樣都無
條女就日日24小時亂諗嘢囉

三隻字 嫌你窮

呢啲女, 塞翁失馬啦

捱12-13個鐘 先得19K 好撚唔正常wo Ching

大廚都要既話（講緊酒店果d) 都幾sad
加埋返工收工真係唔洗做其他野

真 番六日 日日做十幾粒鐘 番到屋企都無力扑野

樓主咩廚啊?

師兄加油 共勉之 再搵個更好！

求撚其la

比心機儲錢和做好份工佢，遲下做大廚驚鳩冇女咩

我覺得主要係做廚返工時間好閪, 陪唔到佢
同埋佢讀緊書, 梗係會識到啲識唱歌跳舞既(有錢)仔
讀緊書係好難明果種返工返到連表情都唔想做既攰
巴打你仲後生, 唔洗驚冇女, 單身可以儲下錢, 返工搏下表現先
聽聞廚房好鐘意賭/跑馬, 記得咪掂
等你大多十年啦, 識煮中餐既仔不知幾搶手

儲下錢先啦！大把世界

咁先19k

儲錢開餐廳

衰啲講佢啲HD仔仔畢業之後邊有你搵咁多,大家學生緊係多時間做無謂嘢
但長遠呢啲可以有幾長久,所謂才能俾你頂盡對兩年咩都厭(家底有無錢,個人悶唔悶另計)
結論就係未玩夠,無謂嘥時間去想

MK妹黎?

係咁架啦 濕鳩幾 廿頭至中 都唔會長架啦 廿中後就埋單結婚啦 巴打唔洗放太多感情 大家開心過咪得囉 不過見你咁柒忙 性價比都唔高啦 讀書時期有閪就是娘架啦 廿中左右就無呢枝歌仔 個社會好現實

大多十年先吃香有撚用
到時咪食d牛肺西幫人埋單
人地20歲緊係想食學生妹啦

佢都痴撚線
我最respect就係啲廚師
日日夜夜做到咁辛苦都係想啲客食得開心啲

不過好現實咁講 前十幾廿年都可能容易拍拖結婚
但宜家個個都追求拍拖既時侯
你日日返十幾個鍾 返足六日 大時大節一定冇得放
唔好話拍拖 連自己搵D時間做下自己野都唔得

點解廚房唔可以有女？

30歲有啲錢食返20歲學生妹不是夢啦
tum 下女仔話煮飯俾佢食, 得咗

將心比己
讀書時期拍拖都係想搵個人陪自己
你返十幾個鐘放工又攰
佢年紀又細
其實分手係好正常

識煮中廚好吸引
佢走寶姐 過多幾年你做起左佢會dum春

好正常，正常廚房仔命運中年娶大6老婆，幫人埋單

但佢都仲係返6日10鳩幾個鐘

真係想結婚既番大陸搵囉

工作時間係做廚死症
搵返啲都係返shift 或者工時不穩定既女?
做sales/護士之類會唔會好啲?
或者儲到錢開自己餐廳

十9幾個鐘都唔過20k，人生可以重練

日日番十二三個鐘
半年加兩千蚊人工
仲係冇上進心
如果佢知都咁講真係難聽過粗口
不過冇時間陪人咁又係冇錯

講真你份工工時長，人工低，又辛苦

有腦都唔會想跟你成世

死心搵男人啦
香港女仔大部份都唔鐘意做櫥嘅男人

都係厭你窮姐, 無上進心 唔識唱歌跳舞.. 你睇下你有幾千萬身家兩層樓收下租 會唔會話鳩你

條女嫌棄你，你唔好嫌棄自己，實有女鐘意你呢type嘅

你上黎問
連登仔一定答你女人係雞係公廁架啦

不過講真 唔好話生活
萬零蚊香港連生存都成問題
你始終都要諗下點樣自我增值
打份牛工等加人工就算鳩數啦

呢個回覆值推
feel到隻語重心長

搵番個門當戶對。。。

月入50k,我使揀佢？

Up

根本條女嫌棄你搵得少
分手算啦

恭喜

煮飯都係才能丫
不過呢d才能係越大越吃香
20歲呢d age 唔會明

計返得50-60蚊一個鐘
同人哋返pt嘅時薪差唔多

理論上計返時薪，ft係會高過pt

只可以講
呢個社會好現實架
竹門對竹門 木門對木門

樓豬已經好叻
我23歲先得15k

咁事實呢個社會真係好多人又唔洗做又有錢
真係冇計

咁佢應該識左嗰識唱歌跳舞ge新仔仔

睇工作性質
時間太長,人工唔算高
加上濕手濕腳,污糟

最後一句

散啦

黎緊仲一堆空姐

人地腳踏實地，你有咩資格話人廢人？

10年後你會值錢既
不過d女仔都係及時行樂
之後等毒撚埋單

真正鍾意你失業都冇問題啦

當條仔係小丑

巴打加油 比心機 到你學師有成 自己開檔 包裝下自己 到時啲女自己行埋嚟比你拋獲咁拋架啦

做中廚一個月四日假
你仲要落場
女仔角度根本你冇時間陪佢
學緊師要清楚咁辛苦係為咗乜
係為左學識佢 同埋將來屌更多既女

利申：同行

其實可能最大問題係你無時間陪佢

中廚佬起碼識煮野食，保安個d真係同廢人冇咩分別。

有，我已經考緊香港嘅高級中廚師😞

條女十零廿歲通常都係咁

係你冇時間陪佢，唔係價值觀唔同

識煮嘢食都唔叫專長？

點解會講到做廚好似垃圾咁
明明專業技能難取代，係時間嘔心左d
唔通你地覺得做ol高級好多？

十幾歲咁上下啦

你個ex就真係害撚左你,有廚藝唔係一種才能咩?而家係咪要識吹簫跳老舞先叫才能就算冇才能都可以好開心 就算佢搵到個新嘅男朋友又識唱歌又識跳舞 唔通條仔日日同佢跳老舞咩on9港女 對人地就要求多多對自己就得過且過

師兄

老實講，後生仔唔係有愛同覺得自己有料做到大佬，真心唔好做飲食

香港唔同外國，做廚同做狗冇分別，冇社會地位，工時長到on9又困身，好容易就十年廿年就咁過去，回望下，除咗一身累損就乜柒都冇

我由16歲入行第一日，啲師傅已經叫我轉行唔好係到曬時間，做到今時今日啲同事都仲係咁講緊

你話做廚有冇出色？有，當然有喇，你做到酒店行政總廚級點會冇出色，但一間酒店有幾多個呢啲職位，相信你都好清楚

人中龍一定有，但要諗下果個會唔會係自己

我平時好少係連登留言，但見到你呢篇野，我懷疑過係咪已經夢遊嘅時候打出嚟經歷太相似

做到近呢一兩年都籌備緊轉行，希望你都早日搵到自己嘅目標，讀書又好轉行也罷，加油

利申：五星酒店到垃圾街檔，中西台包餅水吧都做過既同行

跳舞唱歌..?
佢係咪個D 追星既弱智妹...?

你冇錢，其他野都只係藉口

關咩事呀
係佢鐘意你個人點會嫌呢d
搵缺點黎比藉口自己分手姐

佢唔體諒你
分

其實有時真係咁 可能你好努力搵多啲錢想將來好但變到好辛苦返工又冇時間大家相處 對段感情黎講好易就出問題 除非你地一齊同居

飛撚左佢啦。
成日比, 你咪又比下, 人地條女42吋長腿, d cup, 三上樣, 你有無啊？ 屌你老味臭西

以前試過同呢d女一齊, 後尾搵左個愛我既。
開心好多

我冇覺得差啊，做中廚做得好，個人夠勤奮都有出頭日子，不過一定唔會好吸引囉，但保安個d就真係垃圾工。

邊個嚟？唔知點解完全封鎖咗佢

你個ex都唔好得去邊
唔係諗住讀HD就好似高人一等呀

行政總廚唔會翻12個鐘，佢地冇翻工時間，唔需要打卡，多數都翻6-10個鐘左右，要視乎當日有冇活動搞

但佢地要帶工作翻屋企，翻到屋企大把公司野要度，所以工時只係好表面既野

我意思係大廚姐係廚房佬煮野最大粒果個

分左都係好事。

個女仔係好女仔黎

會整野比佢落場食

但好可惜現實夾唔到

一個讀緊書，緊係想男朋友都多時都一齊

另一方面樓主好辛苦，又閪人面，搞到個女仔同佢行唔到落去

可能真係介意你做廚房
又或者唔係
過左去唔好諗咁多啦
你仲咁細，仲有大把機會識另一個
事業上都一樣，慢慢努力啦

做多兩年自己開鋪 包你月入10萬+

咁就要打卡了一樣做飲食十粒鐘起跳，要落場就12個鐘（多數3-6點落場）

外加收工翻屋企度菜色

俾心機做，第時有自己鋪揾$190k, 叫返條女唱歌跳舞俾你睇！

你煮我食 好過啦

用冇上進心做分手理由真無撚敵

一係未玩夠 一係真拜金
讀HD要求人地搵好多
啲港女真係忽上腦

巴打唔使咁悲觀
總會遇到個價值觀同你一樣嘅人
真係鍾意你點會嫌你唔識唱歌跳舞呢啲嘢係咪追韓星追上腦

錯不在你

唔好浪費自己

過來人話你知 無論做咩職業 條女拍左幾多年都好
係分手就分手 唔需要挽留
你問心你無做過錯事 清楚自己目標 同埋愛佢就夠
淨番既野唔再你控制

而家可以做既係努力做野 到你事業企穩陣腳既時候
自然有女朋友

利申 中菜佬 年頭同拍左4年既女朋友分手
上星期開始新一段感情

睇左做插抽6個鐘

平均一日做14個鐘 未計有時要打文件
1年8個月未放過全日假
3個半月 未放過半日假

真係勸你轉行算把啦
回頭望番 兩個字 閪淋

我講緊我自己

一個月可以儲$10000，絶對係好仔，堅持，唔好理啲閒人，條女唔識貨，由佢啦！

夠傳神

我覺得問題係你唔夠時間靜落黎
例如一個人做運動，一個人行山
一個人露營之類，多時間面對自己思考

會更認識自己，唔好只滿足於工作
人工往往唔係問題，問題係個心度，心既質素

HD都咁撚串?咩科?gpa好高
come on james 就話啫

加油巴打！

其實身邊有一個唔識體諒你既伴侶 真係好辛苦 放手啦巴打 當你工作完 帶住個疲倦既身軀 仲要厭你

祝你搵到個背後的女人

師兄 有同感 試過幾個月無見過太陽
每年埋單計數補錢都係賣血

hd學人cum on James

學到手藝 儲到錢 有咩問題 轉個頭你分分鐘出師自立門戶做老板 佢求返你轉頭啦手足 唔好睇低自己

早啲知道佢唔肯同你捱都係好事黎嘅
你仲後生，大把機會識女啦
調整心情，做好工作上嘅野，發展自己事業
自然吸引到女啦

大家嘅想法都唔同
勉強喺埋一齊都無謂

巴打無做錯唔好灰心
下個會更好

其實做到咁啲女都會話你太乖唔要你

仲要沾染埋啲中廚佬惡俗習氣：粗粗魯魯，勞勞嘈嘈，做多幾年人就扮晒老屎忽看透世事

屌見到中廚佬三個字已經有畫面

巴打係好男人 唔使介意人點睇

屌你老母 人地有技能腳踏實地 好過啲身光頸靚呃9人嘅保險狗

Ching,只能說你女朋友係一個好需要人係身邊陪住嘅人，做得你呢行就真係冇辦法，將來會有個識欣賞你嘅女仔㗎喇，呢個就let go啦，欣賞你咁攰都願意花時間陪女朋友

佢變咗心
樓主，女人想男人講多啲自己嘢，搵到下個，就吸取教訓

巴打咁好仔 一定會搵到識欣賞你嘅人 加油

你值得更好

我都係 完全封鎖咗條撚樣

遲d你做撚左名廚有埋自己飲食王國佢就會返黎

屌你老母中廚唔撚係專業呀

有幾失禮你呀

其實唔關才能事 你地分手原因係佢睇唔到你有將來
無錯 香港做男人窮就係死罪 啲女寧願比有錢仔玩都唔會揀你 因為物質主義既社會就係咁現實

咁前女話你價值觀有咩問題？

Sorry錯手負皮想俾正皮

你條女一睇就知臭雞
加油啦你
人工唔低過好多人架啦

其實拍拖都係講開心 啱傾
先20歲 樓主咁上進 日後大把女

頂實啊brother

最緊要係扑過未? 有冇中出?

唔知你真膠定假膠
睇到你呢句
(本來自己用嘅錢用嚟得閒買下禮物比條女)
就知你一定67
得閒得下鬼王啦 但係唔好跟足 吸收下啲有用嘅野

即刻溝個差過自己嘅 咩人就會搵番咩人

唔係樓主你問題 唔好灰
下次搵個冇咁chur嘅女朋友啦，睇字都覺得攰

有上進心 就無時間陪佢，
無上進心 就有時間陪佢,

同時兩樣 都話無 而唔係事實
跟本識左 另一個 而唔關你事

我仲以為條女係咩新鮮蘿蔔皮

帽事既

Come on james

煮飯唔係都係一個才能嚟嘅咩
一齊煮飯不知幾開心
我都好鍾意煮嘢食㗎

樓主加油，呢啲女唔要都罷
你不過20歲大把前途

返廚真係會比女朋友厭

返廚都得19k 好慘

咁唔通揀你呢啲成日上網扮有錢人，
屌人唔上進嘅痴線佬好啲？

屌你老母躝返青山啦

你咁細個已經又捱得又肯儲錢
畀心機做個前途出黎
唔好畀呢d女仔搞到質疑自己
將來大把女揀

番工已經辛苦 又熱又攰
唔洗灰 只要您知自己有努力就得
加油
拍拖人夾人架姐 您先咁後生

20歲 可能樓主條女未返全職唔知辛苦

下個更好

算啦，一句講哂條女係臭雞騎牛揾馬，nothing to loss

喂師兄 講時講 唔好咁臭串喎

冇廚房佬 你出街冇嘢食 食屎啊？

就咁睇嘅話 我覺得你好好
有上進心 肯捱 會儲錢 易滿足
唔好灰心啦
下個會更好

佢同我講話我冇乜才能，人哋d男朋友都識跳舞、唱歌
你條女咁講，你就知甩難啦，好事黎。。

永遠默默付出嘅都係啲港男，啲女淨係識講享受

所以女人係雞就係雞，年中見唔少你呢啲case轉頭即刻有第二個

澄清：係對你黎講係好事

真係睇你係唔係真係想係廚藝方面發展
我細佬中學畢業 讀書好差
但事但搵都搵到份一日800-950
剩係要返8.5粒鐘+1.5食飯時間
仲要無乜野做 都係講下野
雖然唔係話多 但以佢程度已經算係咁

不過你去到依個地步其實唔建議你轉行
加油啦 唯有繼續提升技術 總會有出路

同埋根本唔係你問題 總會遇到更好
儲備下實力先

好撚認同
我老豆正正就係中廚佬 終極廢老嚟

22歲做左半年都已經有19 , 都唔錯🤔

努力儲多啲錢
呢到大把大學畢業既連登仔做2-3年野都無19k

廚房佬d閪工時大時大節又一定無假放
做地盤好撚過啦

真 , 做廚先吃香 , 走到佬咪呢d

講到尾 姣婆守唔到寡
所以嘢都有藉口 分手先係真

做左幾多年

bts

你錯係錯在對條女太好唔揾你笨都對唔住自己啦

唔好比我睇死，條女兩個星期有新仔

你好正常，錯不在你
對自己好啲

準備十年

你條女想要時間玩

而加俾緊第二條仔晚晚中出

唔好唔開心

身邊有拍拖既朋友同我講只要有心一定拎到時間出黎陪囡
我話我真係攰到連做自己野既時間同心機都無,放假寧願喺屋企抖下
佢地又話我一定取捨到,覺得係我搵藉口
但佢地做野忙極夜晚都可以有精神抽時間打機
我就做到返到屋企沖涼食埋野就已經訓著左
所以大家面對緊既環境唔同,你自己好彩,唔代表其他人一樣可以咁好彩
仲未計佢地既女朋友識欣賞佢地
有d人就算幾努力都好,都依然會比人睇唔起
有d長,sorry

一皮野自己儲起佢仲好啦 條女唔識珍惜你嘅好

唱歌跳舞
笑撚死

中廚

叫雞？

之前有post講智利中廚人工成3,4萬蚊港紙
巴打學成師出國去屌南美妹好過啦

之後佢搵月入60k果d

有時覺得香港啲男仔好唔成熟
一聽到女朋友話自己冇上進心就用錢嚟開脫
淨係識話個女仔向錢看嫌你窮

其實我想講香港地好多女仔都唔介意同男友捱
好多時女仔睇嘅唔係你呢一刻有冇錢囉
上進心係睇你識唔識為將來打算
係睇你有冇心去改變呢一刻嘅生活環境
你咩都唔去諗唔俾動力去改變人哋點會對大家嘅將來有信心呢?
想話同你捱都要有個目標有個期限俾人見到先得㗎
吓吓一講上進心就話個女仔嫌你冇錢咁人哋點有信心同你捱同你建立將來姐?

係由一個普通地獄轉去一個最閪淋既地獄

藉口黎姐 當你唔鍾意一個人 乜嘢都可以係分手嘅理由
樓主俾心機做翻自己就夠

其實你好好 唔洗灰 只係錯的時間對的人

香港做飲食真係冇人生，一個月基本得幾日可以陪佢，就算條女肯同我一齊，都唔好意思要佢獨守空房

hd d仔好yo
做雞一流

唔好自棄，女朋友只係條女，唔啱咪分，享受人生啦屌

女人就係臭雞
你應該今日開始睇開啲
你好快會明白 女人都係臭雞

呢啲女要唔要都擺，臭閪黎，ching 咁年輕，大把世界

港女真係好垃圾 有上進心係咪等於之後一定達得到
天時地利人和 有上進心只係中左一樣咋
仲要依家經濟咁樣 早一年都無人講得出匯豐跌到咁啦
最好個個唔洗做又有錢

做有錢婆隻鴨就岩哂

真，我以前都試過滿腔熱誠去學廚，入到去發覺慘過做狗，做左幾個月就走人，真係唔明點解飲食業待遇咁多年仲咁苛刻

又係啲用要有「上進心」去包裝自己貪錢既女人

巴打加油
唔好理人冷言冷語上連登咪撚認真

就算係行政總裁 工時都好長 做十二個鍾以上好閒 有時我收工 佢都未收 不過可以點人做野 唔洗下下落手落腳做

申利 做過一排廚房pt

屌你有冇睇樓主打字架

肯返牛工肯草錢已經算好仔啦

捱到19k仲要比個mk妹厭佢唔識唱歌跳舞

根本條女就唔識體諒樓主

下個會更好 支持樓主

港女：你太乖，你太珍惜我，搞到我對你冇feel。 等我畀帽你帶先！btw, 我想我條仔有mk feel

下 正常啦下話
你工時咁長邊做到work life balance?
星期六日基本上行唔開架啦？
日做12 3個鍾
Sry知你辛苦 但so what?
你個環境對住啲人 將來會唔會有機會進步？
你去咗返工咁邊個嚟陪我？？
你仲有冇時間去增值自己？
點樣發展副業？ 識唔識投資？ 手停跟你一齊口停？

最簡單果樣嘢啦 你返完工 連諗驚喜/手作禮物嘅精神都冇啦 更何況係你嘅體力？ 後生果時都可能仲做到

但之後呢？
老實講依家社交媒體咁發達 上網見到人地男友女友點點點
咪好容易比喱啲嘢影響咗 加上後生貪新鮮鐘意玩
咪洐生出喱啲問題囉
所以一句講到尾 巴打適合結婚生活 努力搵錢養仔女

d女好撚犯賤架

當你為左搵多d錢養佢
日日番工chur到盡
佢就嫌你唔抽時間陪佢

當你為左抽多d時間陪佢
番份頹工有得早d放工
佢就嫌你冇大志冇上進心

學廚都起碼有門手藝 樓主繼續努力
第時做5星級大廚 威番比你前女友睇啦
但真心唔好賭錢 廚房d人好鐘意賭

True

唔撚使返工，隨傳隨到，信用卡任用

因為你窮

如果係真心既話 呢d女要唔要都擺就啦 到你學左d野就會嫌你人工低 到你人工高又會嫌你工時長

深感同情

咁香港女仔有冇上進心?

搵19k儲到一萬佢仲想點？
唔重視你嘅努力嘅女人要嚟都無意思
一齊就係甘苦與共啦

樓主最緊要唔好頹呀
振作
好好發展自己事業
為自己討回公道

咁又咪賴曬條女，樓主簡得e條路就預左俾其他人辛苦。

條女而家需要既係陪伴唔係錢，衰d講句，longd都好過樓主咁。longd仲話有理由成日唔見，樓主明明同條女係同一個城市但係見面次數同質素咁差，點維持呀

唔煙唔賭真係好難搵
做學生個陣返pt 見啲同事得一兩個唔食煙

去中華廚藝學院進修下

樓主 唔駛灰心
我21歲 茶記廚房佬 信我
懷疑我就起鳩我底

有無bno？
去移民

你搵50K做中廚咪無野囉
重點係你搵19k

你快D走 呢度我頂住

下個會更好

多啲用老細既錢練手藝，你有手藝，到時大把人投資你，開間好食/平既黃店可以頂死啲藍絲

唔好理女人點睇你
我講真你身邊嘅女人應該無咩腦
你要努力d令廚藝進步
轉倒國際酒店一定要去（我唔知有幾難）
工餘時間學廚房用嘅英文，睇gordon ramsay
學食材名同煮嘢方法嘅英文
唔好浪費時間追女
你好大機會可以移民知唔知
去到外國你煮得好味的話
你信我你大把前途
唔好放棄自己
你有潛質
知唔撚知，唔好當我鳩up

廿歲大把世界，分手係好事，唔好去撚到結婚買樓先離婚，分你一半錢

好好地儲錢，儲到一定錢
想買樓又得
想點都得，到時係你揀人啦
唔撚洗灰心
行行出狀元

you are good enough

明顯係嫌樓主咩都唔識啦，最唔識係搵錢

同我學好門手藝
你要知道你為緊你將來既人生做緊投資
而依筆投資都會成為最成功既投資

屌你老母 搵19K 返12,3個鐘 可唔可以唔好當正常啊

仆你臭街 做保安 12碼 袋兩皮 你試下有無港女要

有咩問題 做人睇遠啲啦

我講我例子比你聽 但對於我黎講係甩左難
同條女拍拖一年 佢除左車費 全部野都係我送我出錢
行過見到con又買 每次買1000
跟住到護膚品 又1500 1600
食飯晚飯每餐800-1000到

有時侯食下千零蚊位 set dinner
間唔中又食下tea set又800
一星期見一日 一個月洗8千到
我放假放閒日 特登去佢返工陪佢食晏
夜晚再接佢行街睇戲食飯
雖然我唔係100分 但我諗都有70
只要我覆到message都會覆 （見緊客有時唔方便）
就算佢7點打黎叫你8點陪佢食早餐都照去
到近期佢知我出個份糧大份
就想叫我買依樣買個樣
平時都算 2 3千唔算係咩大錢
但佢叫我買2 3萬 我就不了
跟住就分埋手

廚房係好國際化嘅專業技能

我話 唔好當正常 你老母臭西 乜野叫 做人睇遠啲

考慮移民啦

冇追post只想問巴打你點追佢嘅？

考ACO

巴打仲咁蠢俾佢呃左陣，定淨係當私家雞？

當提款機既女我要唔起，都冇能力要起

你呢件同樓主個件唔同 你呢件係當你係atm & 可發展男人

樓主個件係 atm做唔到 & 睇唔到將來另加無發展男人

我四樣都冇掂😔

想問問你女朋友搵幾多，返咩工，咩學歷
知道之後先可以判斷佢講嘅啱唔啱

所以樓主要的起心肝 諗下做個國際化廚師

咁到時12,3個鐘 搵好多皮 實有女唔介意你工時長

一直都講係目標唔同，樓主條女冇得相提並論。

大學生有個做緊野既男朋友已經好威，仲邊會咁介意錢銀，最大問題係樓主冇時間陪人，性格又悶係有限可以陪人既時間都表現得唔好

其實佢捱到二鍋已經唔同講法
估佢應該啱啱完咗學師

買架車開心下，好快勾搭到第二個

Come on James

有幾可後生女做中菜侍應，捧碟魚都倒瀉啦

好多感情post我都費事理
但係覺得巴打你咁後生就咁捱得，唔係偷呃拐騙
每一蚊賺返嚟都有血有汗
而且做廚房都係一門手藝，希望你搵到更好

怪就怪樓主啦 做廚房佬 預咗無時間 無前途 無錢

條女有問題 但樓主都有問題 唔好撚講到 唔正常當正常就得la

唔好咁講 無樓上位ching你出街個廁所唔會咁乾淨

你先努力搞好廚藝
但唔好忘記第日有多d自己嘅時間嘅時候要了解世界，包括經濟歷史文化，唔難架好多免費又有趣嘅資源。
你諗自己想要咩女人之前
令自己變成一個努力，對世界有基本理解同想法嘅人
伴侶唔係真係咁重要
特別你係男人更加唔怕

你做保安12碼2萬已經封頂
除非升到上去，但係升都唔會係升你哩個位
佢20出頭，大把嘢要學
同埋起碼廚房都唔同位可以升，你完全錯曬觀念

感情問題一律分手處理

屌你老母 我咪講撚左 如果樓主的起心肝 轉工去一間有前途既 去發展廚藝 就惦撚梗啦

喂喂喂 樓主解下畫先啦 你個間野 係乜撚餐廳啊

半年加兩千蚊人工算好叻仔

so sad but true

你要咁講，保安都有得升做主管嗰啲啦...

wave party螢光舞王受唔受？

我屌你老母咩，睇唔撚到佢幾多歲？
啱啱學完就跳，邊撚個會請
人哋啲出名食肆會唔會請個學咗年幾兩年師嘅新仔啊戇鳩

保安唔同廚師，睇你學歷為主
你覺得以樓主嘅case佢升到？

其實都係time cost啫
佢而家返工12-13個鐘
做保安之後進修個cost咪又係喺度

我只係想講唔係冇可能

做保安12碼+進修
做廚12個鐘=進修

做學廚做咁多個鐘為咗之後升搵多啲

有咩分別
都係投資咗時間同錢（你唔做廚返咁多個鐘去返份pt都係有錢）

根本係賭博 你明唔撚明啊！
我依家正式屌你老母！

你條女係大學生？

你值得更好
不過你都要變更好...就當你餘下既時間只係為錢
我建議都要學下投資 將舊錢變大...

唔知你以後仲會唔會0係香港搵女仔 但有錢真係惡D(當然你可以選擇溫柔 而唔係變財大氣粗/女人就係雞)

呢個就係香港

其實樓主 講下你想唔想上進啊 講解下先啦

講啲現實嘢 唔好介意 我唔認同咁利益化嘅價值觀 但想講返個現實俾你知

就咁睇 你除咗死牛一面對佢好+搵兩萬 其實無咩其他優點
兩萬只係比中位數高少少 而你做嘅係廚師 本身係好唔討好嘅職業
你上流空間其實好少
做廚最好嘅一係開餐廳 一係去中環米芝連餐廳做大廚
開餐廳成本好高 當你一年儲二十四萬 十年二百四十 都唔夠開餐廳 業主係唔會肯租舖俾你
開得餐廳好多係唔識煮飯嘅有錢仔 身邊好多呢啲人
中環高級餐廳多西餐 好多時大廚係外國人 或者你要識英文同喺外國讀過廚你可以向呢個方向諗

對佢好係重要 但要對症下藥
要知佢想要咩 你一味俾所有嘢佢 佢只會覺得好cheap

You deserve a better one

你班男人係M架？話你窮驚你冇面呀 所以好聽啲講話冇上進心囉 直接話你哋冇錢講分手 你哋個心係咪會舒服啲？

我以前做廚

個廚房大佬有個女，佢大大聲同我講

以後一定唔會俾個女同廚房佬拍拖

快啲增值自己要勇敢改變

最後目標自己開舖， 而家有幾多儲幾多， 做飲食冇
無計，長時間就梗咗

中廚好啊
我之前暗戀過一個男仔
佢老豆就係做中廚
成日帶飯好香
我成日幻想嫁咗俾佢就可以日日食好嘢
你搵返個為食妹做女朋友
兩個都開心

我fg已經搵30k，完全理解唔到呢啲基層生活

有一日捱到自己開鋪就ok
唔係就算行政總廚人工都係一般般

做廚就叫雞算啦
曬錢拍咩拖

你係男人？

我阿媽本身都係做廚
之前有個男仔又係做廚，仲未一齊
人好好，屋企又唔係窮
但阿媽都話做廚嘅男仔唔好揀
做廚嘅男仔到底有咩唔好？
係咪好多陋習？會學壞？

咁都叫冇上進心？

廚房佬跟本冇權拍拖
一個月得6日假
人地放工6點都仲可行街食飯拍拖
你放工都11點 冇晒自己時間 更何況要陪女朋友？

利申 返餐廳

巴打正宗水魚

條女應該係對你淡/厭倦咗 始終4年半 唔多唔少都可能會對厭咗 亦都有可能係佢識到另一個比你好。你有冇覺得有第二個嘅出現？
啲女就係咁我係女都咁講 一開波一定話咩都唔介意 職業呀性格呀咩都包容你呀陪你捱呀 到而家耐咗 你笑一聲呼吸大聲少少都會影響到佢 佢都會介意 人就係咁犯賤
你而家嘅情況 留佢都冇用 變咗心嘅人唔值得留 所以你只好比時間自己慢慢忘記 做下運動放鬆下 唔洗咁急搵下一個 你會發現其實單身好自由
簡直係放低心頭大石

好多都食煙、賭錢

唔係，中上水平

嫖賭飲蕩吹全部都冇掂😞，但係講真真心好愛條女，話曬由中學拍到我出嚟做嘢😔

正常女仔一個

今生今世不娶大陸G

大家都20歲？
你講過你有幾辛苦佢又唔理解你既話早散早著啦

傻仔，9硬無親戚

青梅竹馬

唔怪得人啦 香港價值觀係咁 如果你條女夠大波
佢的確有資格痴埋去啲IFC 2 banker度... 個個女仔都想拍個好碼頭

冇女咪冇女有咩好煩

到時結婚見真章 要供樓，煩撚死你啊

通常做廚嘅都唔會想返到屋企又煮飯
有咩咁搶手

巴打加油！respect 你！大家同路人
利申:垃圾街檔日餐

呢啲女玩完就算撚數啦，當包左隻長雞

平時係廚房都冇乜出聲

入錯行
做西廚大把女屌

咪攞依樣野黎打飛機啦 不如問全港有幾多仔識幫你醫病做廚嘅你長遠做落去返屋企係唔撚會煮

6日？4日咋屌你

人地咁樣都叫有個生活技能肯做肯捱，而家得罪左你？

買股都唔會買飲食業啦屌
係買都買tesla哩d科技股啦
轉行or放過人

例如ig咁話，我個ig本身都有po佢，但係我有本人不太喜歡po ig ，之後有時送飯比我嗰陣時，佢要我特登po個飯盒，然後再tag佢個名，我覺得真係無咩必要😞

咁佢有咩咁勁，正宗臭西要求多多

每個行業都有佢嘅技能 但唔係咩值得拎黎讚嘅野 唔通做老師識教書 做清潔識掃地 做司機識揸車就叫good? 最後咪又係睇你搵幾多 現實就係咁

唔低啦 未有疾情之前 五星級酒店總廚月入連埋花紅都年薪過百萬

錢=上進心？

我而家做緊啲中上街檔，雖然d師傅十句入面有九句都屌我老母，但係多得佢哋屌我，我d嘢先會記得，而家如果d師傅放假都可以頂到下個檔，我知道廚房真係小啲精力同毅力都唔得，但係自己決定左，後悔都無用，淨係希望自己可以博盡而無悔，多謝師兄提醒

職業無分貴賤 講就咁講
但如果有得揀 十個有九個都唔做廚

咁留言做乜9??
冇飲食業你岀街食空氣？
尊重啦呢啲認真po

我都係，以前我都會同班fd打機，但而家已經攰到返屋企沖涼食飯就瞓覺，唉......

身邊嘅野 都已經夠大壓力

番工仲頭 十句有 九句屌緊老母

諗唔到點捱 一頹 心理壓力一崩潰果下

應該可以即時收皮

價值觀不合姐 其實好正常 邊有咁易搵到所謂soulmate

你自己覺得想轉行就襯早唔好浪費時間
但我覺得廿歲仔(無乜讀過書？)
搵到萬九都唔錯，最緊要揀啱應該入既公司
比個目標比自己一步一步跳上去

乜撚嘢唱歌跳舞呀

嫖賭飲蕩吹全部都冇，放工又唔會又圍蒲

揀車行sales? Apple sales？定太空人？

愈講愈偏 總之樓主呢個唔啱咪遇過個囉 又唔係諗到一定同份工搵唔搵到錢事 人夾人 呢個著重呢樣 嗰個著重第二樣架je

條條女都想自己條仔做ibank

等佢大過左比人玩穿玩爛就會知道

不過已經太遲

我都懷疑緊自己，我想俾啲安全感佢，所以全部都冇掂

正正經經去叫下雞咪好囉

學好門手藝先。拍個好碼頭，事業有成 有經濟基礎，搵一個識欣賞自己嘅女仔。

後生細仔，小妹妹好多都只係過眼煙雲

咁你都講得出真係好撚膚淺 識啲中廚俾人請去越南酒店做 每個月5 6萬 計埋bonus成7 8萬
你個保安食屎狗彈埋一二邊啦

尊重下人啦

樓主加油
唔敢講發圍
不過你真係要諗下而家做緊間公司/依一行有無前途
始終返十二三個鐘一個星期六日
好燒青春
希望你儲到一舊錢可以做到更多想做嘅野

知道師兄

同巴打咁上下，轉左行年幾無後悔

但有時都會想自己開間

利申老豆以前喺酒店做行政總廚調左去外地

而家開左幾間鋪

頭先未睇到佢日日返工俾人屌老母

唔係唔支持繼續做飲食

但係真係要適當時候跳下槽識下老細，

香港地大把機會同埋好多有錢人好想開餐廳威下，

做邊行都係最緊要識人，轉行之前都有幾個客想搵

我同我朋友一齊開餐廳同做其他嘢但我拒絕咗，

去學另一門手藝。

啱

間野都中上水平，未去到酒店，因為做靚仔喺酒店升唔到，所以去左d餐廳到做，而家都可以炒到下檔，做夠兩三年就跳槽

學樓上話齋，做廚房腳踏實地，
點都好過d保險佬倫敦金呃呃氹氹

仲未知自己錯咩

俾人呃幾獲 會返嚟搵你埋單

20歲有19K其實已經好好，煮嘢食咪你才能囉，唔好因為一次失敗就自悲，下個更可愛啦

你為左咩做呢行？
如果係打工就轉行啦，你仲後生
呢行時間長人工低行業形象又差
比女朋友老婆炸型係基本野
為興趣你意志要好堅定要捱好耐
我估中菜後生入行見少賣少，捱得過將來就係你世界
其實去到咁上下得兩條路係比較好，一係去酒店或者會所，過埋下半生，一係就出黎開鋪做老闆
我就行左開鋪呢條路，但我係做西餐可能比你好少少，冇咁勞損
至於女人，後生女肯同你捱係褔氣，唔肯其實絕大部分都係

20歲仔 咪撚理條女啦。

不如花多d時間諗下之後條路咁行好過啦

佢離開你仲好啦
兩個世界既人

樓主好男友
想媾

好認同，但你點睇愛情最後都會屈服係現實呢？

趁入行冇耐。轉去做油雞佬。學滿師第時移民開鋪都易

價位呢？

我全部都冇

有儲錢有尻用咩
不如我同個有錢佬拍拖仲好啦
你無時間陪人
另一半離開係最好

原來係m底想比人屌

有幾好
只係一隻工作上勤力少少既牛
維繫感情上係失敗者

我想做夠兩三年就跳

每人$500-600

樓主加油
每人必經之路好快過
將來大把好日子

Ok啦，
學好門手藝唔好半桶水就學人出去開鋪
儲錢儲錢儲錢，
雖然12,3個鐘好唔合理但你咁都捱到第時出去做乜都會捱得苦過其他人，識條友兩公婆請一個人，兩三萬鋪仔賣排骨麵每月生意都40萬，開鋪只用廿幾三十萬，你啲嘢得價錢合理既啲客會知，加油

巴打，努力啲鑽研中菜廚藝，儲錢遲啲移民去英國開中菜餐廳同溝鬼妹啦！

睇得出巴打你好錫條女 點會係個差嘅男朋友
雖然錢唔代表一切
但你日日做到踢曬腳都咁捨得用d辛苦錢買野俾佢
d人成日講到男朋友俾錢係理所當然
其實有好多男仔都唔係咁

好現實但係好啱

冇錯，但佢哋人工上升空間唔同嘅
做廚做得好又唔係冇發達，手藝天份嘢可能樓主學滿師好撚勁呢又可能有機會娶bno老婆去外國闖呢，英國普通中廚都三四萬一個月

暫時未做到姐，咪努力啲囉樓主，冇事

外國人做廚，香港人做廚，點解差咁遠？
呢個狗屎垃圾無能嘅政府又做咗啲咩去幫飲食業？
做廚為何不能有出頭天？

唔好用有動力包裝自己啦 係廢就廢 係窮就窮 香港地‘’有動力從來都唔係褒義詞‘’ 你咪用你所謂嘅深愛去同啲女過世囉 試問如果你條女有得揀(除非佢冇，生得樣衰）做咩要揀你？傻的嗎？ 男仔調返轉亦都一樣

你上進同多時間陪佢
佢都係會走

預估有0.09%機會

最好靚仔/ 養小動物/ social/煮野食/ 搞笑
/人肉地圖/ 識攝影/ 維修電器不等

正當職業， 腳踏實地做人，有乜問題？

咁依個世界好大，
努力咁搵一定搵到個欣賞你嘅人

比d自信，欣賞下自己
你想將來做比自己消極打敗既廢中廢老
定幸福美滿，又有才幹受人專重既人

港女會話毒L唔上進
咁港女既上進心
就係收兵釣狗公cap水收禮物再化妝扮靚去酒店打卡
然後扮貴雞釣金龜
男人搵3萬先好溝女 因為好多3人小家庭月收入都係28k左右
你搵唔到果個數 連妓女都嫌你唔上進

巴打加油，上到位就可以做come on James 嘅下半部分

想知自己係audit狗 男朋友做廚
係咪唔洗見面lol

女仔咁樣會暗爽 比你啲FD知佢存在 又比人睇到佢錫你咁

點都好 咪撚理佢哋講乜 當佢哋狗撚

That hk

有冇畀你屌

睇完唔覺樓主你係一個差既男朋友
20歲仔大把路行 女識過第個啦

唔差

其實識煮野食唔算才華咩
Btw你要知自己儲經驗要去啲好啲既酒店做
再諗下未來會唔會自己開鋪之類
其實女仔所謂既上進心 就係男人會為未來打算 唔好諗住做死一世垃圾工 搵朝唔得晚
有時唔係依家搵幾多錢既問題

聽見中廚佬我覺得好正wor 識煮野食

仲要風趣幽默，個樣唔可以太差、性能力強而專一

入行十年 回頭望 都係果句 唔好群埋啲人學賭錢

舊年有幸識到現任女朋友 心態大改變

但係呢幾年白費咗既時間 真係追唔返

人大個咗識諗先會後悔

宜家既 辛苦 付出 汗水

你唔蝕底啲 啲老鬼點會比機會你上位

要學人地既長處 吸收返黎用

加油

講到尾現實問題啫
你試下你係米芝蓮餐廳主廚
睇吓佢仲嫌唔嫌你冇興趣

人地係要刺激
要浪費你時間
人地得十年鬆啲去揮霍
男人就唔同啦長玩長有
等多10年你咪變左荀盤囉

踩低人唔會令自己身價提高
只會顯得你有幾庸俗

識煮嘢其實係好用才藝
趁後生草下錢，唔好掂黃賭毒
第時大把女啦

我覺得你係個種著西裝，跟住每個月份糧拎哂去供benz奧迪個種office boy，自以為高人一等，但袋得萬2，3蚊人工既垃圾

算啦 一日未結婚佢都有權揀過個 無話佢錯你啱 咪當睇清一個人 人生流流長 你仲後生...

2萬都唔知有冇😂
人地有既係技能，佢呢d真係一睇就知係咩都唔識又要學人講既廢物，仲要成日比人屌，又要威果d

你有既係技能，佢走係佢走寶
佢咁鐘意埋d不切實際既野 真係冇左都唔可惜

世界好公平？

你係講緊條女定香港

煮野食真係唔係咩才能

點解出面中餐煮得好食，因為出面餐廳有個設備完善既廚房，有火力好猛既爐，有蒸爐，加埋一team人去煮，所以先煮到好完整d野出黎

試下俾個中菜佬，單腳係間公屋廚房煮，睇下佢又煮到咩野出黎？最多咪煲下湯炒下小炒一般住家菜，可能好食過一般師奶小小既

而且做廚既人，平時放工點會仲係屋企煮返工都攰到pk，做廚最多係出去食或者食外賣

廿歲真係好後生，得失唔好睇得太重，
大把時間
認真有能力嘅話讀番個degree
加油

難聽係難聽 但係事實 建議樓主進修下 唔好安於現狀 做廚都向上爬下

上面啲人講到煮嘢食一定出路 同講無讀u嘅人會做到另一個Bill Gates一樣
接受呢個現實呢個世界大多數藍領成世只係普通藍領

我都做過幾年廚，行內人講事實啫

明明係成班人分工，係個設備完善既經營用途廚房先煮到d好食既野出黎（尤其係中高價中餐），就唔好講到識做廚就可以一個人咩都煮到出黎，走出左個廚房個廚房佬咩都唔係

我見過好多中菜廚房佬，甚至係ifc高級中菜既廚房佬，落場就著住件寫左公司名既制服，係公園呢d公眾地方除左對水鞋，係度捽腳趾係度睇馬報，真係好核特

我想問，做廚係香港駛唔駛拎牌？駛唔駛考專業試？唔駛拎牌講專業，咁空姐都絕對係專業人士

講做中廚萬9蚊人工

我以前有個同學讀完毅進出黎做食環狗，一入去就係呢個人工，宜家佢應該有兩萬幾

食環狗好似仲有前途

可能rn hd呢